const t="Din.B 23",n="bangla-2nd",o=[{number:1,question:"$\\text{অল্পপ্রাণ ব্যঞ্জন নিচের কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{হ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ধ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ঠ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{দ}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:2,question:"$\\text{পরপর প্রয়োগ হওয়া কাছাকাছি শব্দকে কী বলে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{ধ্বন্যাত্মক দ্বিত্ব}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পুনরাবৃত্ত দ্বিত্ব}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বিভক্তিযুক্ত পুনরাবৃত্ত}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অনুকার দ্বিত্ব}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:3,question:"$\\text{শুধু মানুষের বেলায় কোন নির্দেশক ব্যবহার হয়}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{খানা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{টুকু}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{টা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{জন}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:4,question:"$\\text{নিচের কোনটি সাধিত শব্দ}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{গোলাপ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{গাছ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{হাত}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সম্পাদকীয়}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:5,question:"$\\text{রীতা বই পড়বে}। \\text{এখানে ক্রিয়াবিভক্তি কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{পড়}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{এ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বই}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:6,question:"$\\text{বাক্যের বিধেয় অংশে ক্রিয়া থাকলে তাকে কী বলে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{বিক্রিয় বাক্য}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বেক্রিয় বাক্য}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অক্রিয় বাক্য}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সক্রিয় বাক্য}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:7,question:"$'\\text{ভবন}' \\text{এর প্রতিশব্দ কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{কৃপা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{উদ্ভব}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{লহরী}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সদন}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:8,question:"$\\text{অন্যবাচক সর্বনাম কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{সবার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অমুক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{এই}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কিছু}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:9,question:"$\\text{ওগো}, \\text{তোমরা জয়ধ্বনি কর}। -\\text{এটি কোন ধরনের আবেগ}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{সম্বোধন আবেগ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বিস্ময় আবেগ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{করুণা আবেগ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অলংকার আবেগ}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:10,question:"$\\text{নিচের কোনটি অস্বচ্ছ যুক্তবর্ণ}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{ণ্ট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{স্ট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{হৃ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{স্ফ}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:11,question:"$\\text{স্থানবাচক ক্রিয়াবিশেষণ কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{যথাসময়ে সে হাজির হয়}।$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{আমি কি যাব}?$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সে এখন যাবে না}।$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{তাকে কোথাও খুঁজে পাওয়া যাচ্ছে না}।$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:12,question:"$‘\\text{ধৈর্য}' \\text{কোন ধরনের বিশেষ্য}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{গুণ}-\\text{বিশেষ্য}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{নাম}-\\text{বিশেষ্য}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বস্তু}-\\text{বিশেষ্য}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সমষ্টি}-\\text{বিশেষ্য}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:13,question:"$\\text{ক্রিয়াজাত অনুসর্গ কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{আজ বাংলাদেশ বনাম ভারতের খেলা}।$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{এমন কাজ তোমার দ্বারা হবে না}।$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সে সঙ্গে যাবে বলে তৈরি হয়ে এসেছে}।$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মাথার উপরে নীল আকাশ}।$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:14,question:"$'\\text{তফাত}' \\text{এর বিপরীত শব্দ কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{বিপথ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{প্রশংসা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কাছে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{হ্রস্ব}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:15,question:"$‘\\text{উপভোগ}'- \\text{এখানে}'\\text{উপ}' \\text{উপসর্গটি কী অর্থে ব্যবহার হয়েছে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{সম্যক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ছোটো}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মন্দ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অভাব}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:16,question:"$\\text{নিচের কোনটি বিকল্প যোজক}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{রহিম ও করিম এই কাজটি করেছে}।$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তাকে আসতে বললাম}, \\text{তবু এলো না}।$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চা না}-\\text{হয় কফি খান}।$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বসার সময় নেই}, \\text{তাই যেতে হচ্ছে}।$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:17,question:"$\\text{টাক}+ \\text{ও}= \\text{টেকো এখানে}'\\text{ও}' \\text{প্রত্যয় কী অর্থে ব্যবহার হয়েছে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{নিন্দা অর্থে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{যুক্ত অর্থে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ভাব অর্থে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{জাত অর্থে}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:18,question:"$\\text{পূরণ বাচক সংখ্যা শব্দ কয় প্রকার}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{দুই}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তিন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পাঁচ}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:19,question:"$'\\text{বেহায়া}' \\text{অর্থটি নিচের কোন বাগধাব়া দিয়ে প্রকাশ করা যায়}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{ঠোঁট কাটা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ডুব মারা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{টনক নড়া}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{চিনে জোঁক}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:20,question:"$'\\text{বুঝে নেওয়া}' \\text{কোন ক্রিয়ার উদাহরণ}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{সংযোগ ক্রিয়ার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{নাম ক্রিয়ার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{যৌগিক ক্রিয়ার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্রযোজক ক্রিয়ার}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:21,question:"$\\text{লোকটি অশিক্ষিত হলেও অভদ্র নয়}। \\text{এর যৌগিক বাক্য কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{যদিও লোকটি অশিক্ষিত তবু অভদ্র}।$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{লোকটি অশিক্ষিত এবং অভদ্র}।$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{লোকটি অশিক্ষিত}, \\text{কিন্তু অভদ্র নয়}।$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{লোকটি যেমন অশিক্ষিত তেমন অভদ্র}।$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:22,question:"$\\text{পরোক্ষ উক্তিতে কী অনুযায়ী ক্রিয়ার রূপের পরিবর্তন করতে হয়}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{কর্ম অনুযায়ী}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কর্তা অনুযায়ী}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{স্বরভঙ্গি অনুযায়ী}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পদ অনুযায়ী}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:23,question:"$'\\text{দারোগা}' \\text{কোন ভাষার শব্দ}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{হিন্দি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পর্তুগিজ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{তুর্কি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ফরাসি}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:24,question:"$\\text{শরতে শিউলি ফোটে}। \\text{এটি কোন বাচ্য}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{কর্তাবাচ্য}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কর্মবাচ্য}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ভাববাচ্য}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কর্তা ও কর্মবাচ্য}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:25,question:"$\\text{যার সাথে তুলনা করা হয় তাকে কী বলে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{উপমান}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{উপমেয়}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{রূপক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অলুক}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:26,question:"$'\\text{অতি}' \\text{শব্দের সঠিক উচ্চারণ কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{উতি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অহতি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ওতি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{য়োতি}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:27,question:"$'\\text{লাউ}'-\\text{এখানে পূর্ণ স্বরধ্বনি কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{উ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{আ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ও}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{এ}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:28,question:"$\\text{কাব্যভাষায় কর্মকারকে কোন বিভক্তি যুক্ত হয়}?Din.$",image:null,optionA:"$'\\text{কে}'$",optionA_img:null,optionB:"$'\\text{রে}'$",optionB_img:null,optionC:"$'\\text{রা}'$",optionC_img:null,optionD:"$'\\text{এ}'$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:29,question:"$\\text{সাধারণত ক্রিয়ার স্থান}, \\text{কাল}, \\text{ভাব বোঝাতে কোন বিভক্তি যুক্ত হয়}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{কে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তে}, \\text{য়ে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{র}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{এর}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:30,question:"$\\text{উদ্দেশ্যের সম্প্রসারক কোথায় বসে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{বিধেয়ের পূর্বে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{উদ্দেশ্যের পূর্বে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{উদ্দেশ্য ও বিধেয়ের পূর্বে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কর্মের পূর্বে}$",optionD_img:null,answer:"B"}],i={board:t,subject:n,questions:o};export{t as board,i as default,o as questions,n as subject};
